莫比乌斯反演

$latex F(n)=\sum_{d|n} f(d) $

$latex f(n)=\sum_{d|n} \mu(d)F(\frac{n}{d}) $

$latex \mu(1)=1 $，其他时候若n的有k个素因子，次数都为1则$latex \mu(n)=(-1)^k $，否则$latex \mu(n)=0 $

对任意非1整数n有$latex \sum_{d|n} \mu(d) = 0 $，特别的，n=1时这个等于1，由二项式定理可证

令$latex F(n)=n,f(n)=\varphi(n) $可以得到一个有趣的公式，需要用到$latex n=\sum_{d|n} \varphi(d)$这一性质

莫比乌斯函数是积性函数，可以线性筛求出，线性筛需要百度一下

莫比乌斯反演定理的证明

- 是时候展现我精妙的latex编辑技巧了
- $latex F(n)=\sum_{d|n} f(d) $ 这个是已知条件

- $latex f(n)=\sum_{d|n} \mu(d)F(\frac{n}{d}) $ 这个是目标

- $\sum_{d|n} \mu(d)F(\frac{n}{d}) = \sum_{d|n}\mu(d)\sum_{k|\frac{n}{d}} f(k)$
- 到这里都很显然
- 我们需要运用上面的性质，观察一下形式，把$latex \sum \mu(d) $丢到里层去
- $latex \sum_{d|n}\mu(d)\sum_{k|\frac{n}{d}} f(k)=\sum_{k|n} f(k) \sum_{d|\frac{n}{k}} \mu(d) $
- 注意由于这里的d和k是轮换对称的，我们才能这么交换
- 由性质，只有k=n，即$latex \frac{n}{k}=1 $的时候，后面一个求和符号才等于1，其他时候都是0
- 所以$latex \sum_{k|n} f(k) \sum_{d|\frac{n}{k}} \mu(d) = f(n)*\mu(1) = f(n) $
- 证毕
- 注意到$latex \sum_{d|n} \mu(d)F(\frac{n}{d}) $中的$latex \mu(d) $与$latex F(\frac{n}{d}) $也是轮换对称的，所以定理还可以写成这种形式
- $latex f(n)=\sum_{d|n} \mu(\frac{n}{d})F(d) $
- 